<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hello">Hello World, SanGuoSha!</string>
    <string name="app_name">三国杀</string>
    <string name="rules">
          游戲清單 
　　真三国无双杀人游戏纸牌1.0正式版共有129张牌： 
　　包括—— 
　　9张身份牌，即1张主公牌，3张忠臣牌，4张反贼牌，1张内奸牌。 
　　40张人物牌（印有人物信息的牌） 
　　80张游戏牌 
　　確定身份 
　　游戏开始，每一位玩家得到一张随机分发的身份牌。 
　　这张牌决定了你的使命——在三国游戏中你的胜利条件是什么。 
　　如果你扮演的是主公，必须马上亮出你的身份牌。你的主公身份会招致反贼的群起而攻，但你身边的忠臣们会不遗余力地保护你，同时也要小心内奸潜伏在你的周围。 
　　反贼的任务则是刺杀主公，一旦主公死亡，反贼就会胜利。 
　　忠臣的任务则是保护主公,只要主公成功地活到了最后，即消灭了所有的反贼和内奸，正义的一方就会获得胜利。 
　　内奸则希望借正义之手消灭所有的反贼，借反贼之手消灭主公身边的忠臣，最后自己干掉主公，获得胜利。他的胜利条件最为苛刻——消灭除了自己之外的所有人。 
　　明确了你的游戏任务之后，就可以进入下一步——选择人物。 
　　小心隐藏好你的身份，不要轻易让别的玩家发现真相。 
　　 
　　*不同数量玩家身份牌的分配： 
　　4名玩家：1主公、1忠臣、1反贼、1内奸 
　　5名玩家：1主公、1忠臣、2反贼、1内奸 
　　6名玩家：1主公、1忠臣、3反贼、1内奸 
　　7名玩家（推荐）：1主公、2忠臣、3反贼、1内奸 
　　8名玩家：1主公、2忠臣、4反贼、1内奸 
　　9名玩家：1主公、3忠臣、4反贼、1内奸 
　　選擇人物 
　　 这一步将决定你在三国中扮演哪一个历史人物。这一版的三国杀共有40张人物牌。每一个人物都有特殊的技能属性（注明在人物牌的下方），这些属性跟人物的真实性格是相关的。不同的技能属性可能给你的游戏带来不同的帮助。 
　　人物牌右边的星星记号表示的是这个人物的血量上限。也就是说，在游戏中无论采用什么方法补血，血值都不能超过上限。但主公选择的人物的血量上限都在人物原有的基础上增加一点。 
　　人物牌的底色是用于区分人物在小说中所属的国家，魏、蜀、吴分别用蓝、绿、红三色表示，其它人物用黄色表示。这些底色对于游戏并没有一定的影响。 
　　选择人物时，由主公先选择：首先拿出人物牌里刘备、曹操和孙权三张人物牌，再从人物牌中随机抽出两张，由主公在这五张人物牌中选出一张，作为主公所扮演的角色。 
　　主公选择完毕之后，把选剩下的牌放入人物牌堆，洗混之后，再由主公顺时针方向上的玩家进行选择。选择方法是随机抽出三张人物牌然后选择一张。把选剩的牌放入牌堆洗混。 
　　接着再顺时针往下轮，直到所有的玩家都扮演了一个角色为止。 
　　人物牌是需要亮出来让所有人都知道的。 
　　人物选择完成之后，向每个玩家分发一个骰子，用骰子朝上一面的点数表示游戏人物的当前血值（也可以用其它计数方式来表示）。游戏开始时每一个玩家的血值等于他的血量上限。 
　　 
　　名詞解釋 
　　把80张游戏牌洗混，放成一堆，称作底牌堆。 
　　每个玩家手上的牌称作手牌，手牌是有手牌上限的，上限值等于玩家当前的血值。比如一个玩家血量上限为4，但他被减掉了一点血，那么他的手牌上限现在为3。如果当他的行动结束时，他手上还有4张牌，他就必须弃掉一张牌，当然也可以弃多张牌，保证手牌数量不超过上限。 
　　存放玩家弃掉的牌和已经打出来的牌的牌堆称作弃牌堆。 
　　如果游戏中底牌耗尽，可以将弃牌堆里的牌重新洗混循环使用。 
　　玩家和玩家之间的距离是不同的，默认的距离按照下图所示： 
　　 [attach]105[/attach] 
　　 
　　甲玩家左右两边的玩家与他的距离为1，相隔一个人的玩家与他的距离为2，相隔两个人距离为3，以此类推。从左右两边数起的最短距离为最终的距离。 
　　游戏中如果玩家装备了马，可以改变距离。下面会详细地解释。 
　　游戏中很多时候需要判定（翻牌）：判定的意思是，从底牌堆里翻一张牌，若这张牌是红桃则判定通过，其他牌则不通过。 
　　 
　　 
　　游戲細則 
　　这一步将详细讲解游戏牌的用途：（玩过Bang!的玩家可以直接参照对照表） 
　　80张人物牌可以分为两类： 
　　褐色框的是装备牌，这些牌可以在玩家的回合拿出来，放在自己的人物牌旁边，作为装备使用，但同一类型的装备牌只能装备一张。 
　　红色框的是行动牌，这些牌只能使用一次。 
　　 
　　 
　　首先详细讲解行动牌： 
　　u 杀：一共25张，是游戏牌中最多的牌。可以指定一名玩家，该名玩家如果不能躲过的则掉一点血。一轮中玩家只能使用一次杀（特殊属性和装备除外）。玩家的默认攻击距离是1，也就是说在没有装备武器或－1马的情况下只能攻击左右两边的玩家。 
　　u 闪：可以用于闪过一次杀的攻击。 
　　u 桃：在玩家的回合吃掉它可以加一点血。玩家被攻击时不能立即用桃补血，只有血即将被减为0时，才可以立即吃桃。可以在自己的回合对别的玩家使用桃。 
　　u 亭台：所有玩家加一点血。血即将被减为0时无效。 
　　u 决斗：玩家可以对任意距离的玩家使用。使用它时，对方先丢出一张杀，之后两人轮流丢杀，直到丢不出杀的玩家掉一点血为止。 
　　u 南蛮入侵：任何玩家打出南蛮入侵，其他所有玩家必须丢出一张杀，丢不出来的玩家掉一点血。 
　　u 火牛阵：任何玩家打出火牛阵，其他所有玩家必须丢出一张闪，丢不出来的玩家掉一点血。 
　　u 喜宴：任何玩家打出喜宴时，先从底牌中摸出等于当前活着的角色数量的牌，由这名玩家先选择一张放入手牌，再顺时针由其他玩家轮流选牌。 
　　u 猴子偷桃：玩家可以从任意距离的玩家的手牌（暗偷）或者装备牌（明偷）中偷走一张，放入弃牌堆。 
　　u 顺手牵羊：玩家可以指定一名距离为1的玩家，从他的手牌或者装备牌中偷走一张，放入自己的手牌。 
　　u 闪电：玩家打出这张牌后，从该名玩家的下一次行动时开始，每名玩家必须在行动前从底牌中翻出一张牌，如果这张牌是从黑桃2到黑桃9之间的花色，翻牌的这名玩家掉三点血。如果没有被闪电劈到，则把闪电传给下一套玩家。 
　　u 草木皆兵：玩家打出这张牌后，可以从底牌中摸两张牌。 
　　u 趾高气扬：玩家打出这张牌后，可以从底牌中摸三张牌。 
　　u 乐不思蜀：玩家可以对任意玩家使用乐不思蜀。被使用乐不思蜀的玩家在下一轮开始时需要判定，若判定通过，弃掉乐不思蜀，正常行动；若判定不通过，不能行动，乐不思蜀同时作废（弃掉）。 
　　 
　　接着讲解装备牌： 
　　u 武器类装备牌：＋1冥天照符，＋2青钢剑，＋2黄龙剑，＋2霸王，＋3青龙偃月刀，＋4方天化戟，＋5朱雀羽扇。 
　　除了冥天照符，其他武器都是作为增加攻击距离的用途。每个玩家默认只能杀到距离为1的玩家，而装备了武器之后，就可以杀到相应距离范围内的玩家。 
　　冥天照符的攻击距离虽然只有1，但装备它之后，玩家可以在一轮当中使出任意多张的杀。 
　　所有武器类的装备玩家只能同时装备一张。 
　　u 马：马分为＋1马和－1马两种。其中＋1马用于防守，当别的玩家攻击你的时候，你和他之间的距离按照当前距离＋1计算。攻击时无效。 
　　－1马用于进攻，当你攻击别的玩家时，你们之间的距离按照当前距离－1计算。防守时无效。 
　　＋1马和－1马可以同时装备，但不能装备两只＋1马或两只－1马。 
　　除使用杀外，马影响到使用顺手牵羊时的距离。 
　　u 八卦阵：装备了八卦阵之后，当被使用杀时，可以先判定。若判定通过，自动躲过攻击；即使没有躲过，也可以再使用闪躲过攻击。 
　　 
　　八卦阵在火牛阵中有效，但在南蛮入侵、决斗和闪电中均无效。 
　　 
　　角色死亡 
　　若某一角色生命值降为0，则该名角色死亡，该玩家被淘汰。死亡后手牌和装备牌全部放入弃牌堆，亮出角色的身份牌。 
　　杀死反贼的玩家可以奖励摸三张牌（无论该玩家是什么身份）。若主公错杀了忠臣，则主公弃掉所有的手牌。 
　　 
　　 
　　 
　　规则第一次修正 
　　 
　　首先是两个忽略的细节： 
　　有一个重要的规则，竟然在做规则书的时候忽略掉了：玩家不能对主公使用乐不思蜀 
　　还有一个小的细节：只剩下两名玩家单挑的时候两方都不能使用桃 
　　三国杀！毕竟是在BANG!的基础上改编的，为了方便玩家游戏，我们还是尽量把两个游戏的规则保持一致。但是这并不意味着两个游戏是一样的，因为我们通过角色、以及国籍的设定，也对BANG!做出了较大的改动。 
　　 
　　另外是几个常见问题： 
　　红色框的牌一轮可以出几张？红色框的牌在玩家的一轮可以出任意数量的张数（除了杀有限制），“一轮中可以使用多张手牌，或不使用手牌，也可以随意弃牌，直到无法继续行动或玩家不想继续行动为止”。原规则説的“红色框的牌只能使用一次”应该改成“红色框的牌使用一次过后必须弃掉” 
　　更新装备的时候是应该把原有的同类的装备弃掉吗？是的。没有注意BANG!的规则有没有提到，应该是要弃掉的。 
　　还是手牌上限的问题。这个问题不要说规则上不好写清楚，就连我们平时玩的时候面对面地给新手讲解，没有实际的例子也不好说清楚。其实只要记住一点就可以了，玩家的一轮结束的时候要保证手牌数不超过它当前的血值。其它的时候不管是得到牌，或者血减少，造成手牌数大于当前的血值都不用弃牌。
    </string>
</resources>
